<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Thiago Silvino</title><link href="http://silvino.net/" rel="alternate"></link><link href="http://silvino.net/feeds/all.atom.xml" rel="self"></link><id>http://silvino.net/</id><updated>2013-12-02T15:40:00-02:00</updated><entry><title>Exercícios de inglês e espanhol</title><link href="http://silvino.net/2013/12/02/exercicios-de-ingles-e-espanhol/" rel="alternate"></link><published>2013-12-02T15:40:00-02:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2013-12-02:2013/12/02/exercicios-de-ingles-e-espanhol/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Alguns dias atrás eu descobri que a minha amiga Kelly Dias mantém o blog
&lt;a class="reference external" href="http://interajaagora.blogspot.com.br/"&gt;http://interajaagora.blogspot.com.br/&lt;/a&gt; e ela posta muitas dicas sobre
inglês e espanhol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela mantém uma seção de exercícios. Então se você está estudando uma
dessas línguas e quer se aprimorar em um tópico específico acesse a
seção de &lt;a class="reference external" href="http://interajaagora.blogspot.com.br/p/exercicios-de-ingles.html"&gt;exercícios de
inglês&lt;/a&gt;
ou &lt;a class="reference external" href="http://interajaagora.blogspot.com.br/p/exercicios-de-espanhol.html"&gt;exercícios de
espanhol&lt;/a&gt;
e faça os exercícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No blog dela também há muitos links para sites externos com muitas aulas
interessantes e ela também aceita o recebimento de dúvidas no e-mail:
&lt;a class="reference external" href="mailto:contato_interajaagora&amp;#64;yahoo.com.br"&gt;contato_interajaagora&amp;#64;yahoo.com.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então não perca tempo e acesse o blog
&lt;a class="reference external" href="http://interajaagora.blogspot.com.br/"&gt;http://interajaagora.blogspot.com.br/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bons estudos!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Palestra online sobre firewalls pela Fundação Bradesco</title><link href="http://silvino.net/2013/11/24/palestra-online-sobre-firewalls-fundacao-bradesco/" rel="alternate"></link><published>2013-11-24T19:31:00-02:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2013-11-24:2013/11/24/palestra-online-sobre-firewalls-fundacao-bradesco/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Updated: 27/11/2013 16h45 UTC-2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa [STRIKEOUT:noite] tarde,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[STRIKEOUT:Amanhã], No dia 25/11/23 às 14h, [STRIKEOUT:vou apresentar]
eu apresentei uma palestra sobre firewalls pela Fundação Bradesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você estiver interessado em saber o básico sobre firewalls CheckPoint
acesse o
link&amp;nbsp;&lt;a class="reference external" href="http://videos3.fb.org.br/FundacaoBradesco/Eventos/25112013OUsodeFirewallsnaSegurancadeRedes/25112013OUsodeFirewallsnaSegurancadeRedes.html"&gt;http://videos3.fb.org.br/FundacaoBradesco/Eventos/25112013OUsodeFirewallsnaSegurancadeRedes/25112013OUsodeFirewallsnaSegurancadeRedes.html&lt;/a&gt;
[STRIKEOUT:se registre] para assistir a palestra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você preferir você pode fazer o download dos slides da apresentação
no link a seguir: &lt;a class="reference external" href="http://www.silvino.net/wp-content/uploads/2013/11/Thiago_Silvino_Firewalls.pptx"&gt;Slides da Palestra sobre
Firewalls.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se tiver dúvidas deixa a sua pergunta nos comentários desse post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Abraços!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Como estudar inglês</title><link href="http://silvino.net/2013/10/19/como-estudar-ingles/" rel="alternate"></link><published>2013-10-19T23:57:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2013-10-19:2013/10/19/como-estudar-ingles/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tenho recebido muitas perguntas sobre como estudar inglês por conta
própria. Algumas pessoas que tem me procurado querem começar a estudar
do zero e outras já tem um conhecimento intermediário e querem aprimorar
suas habilidades na língua inglesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse post vou compartilhar algumas dicas para esses dois grupos de
pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vocabulário:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você não tem muito conhecimento de inglês, só sabe aquilo que
aprendemos no ensino médio, e quer começar a estudar você pode usar o
site &lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/"&gt;Language Guide&lt;/a&gt; para começar os
seus estudos. Nesse site você pode estudar várias línguas, mas vamos
focar na língua inglesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comece acessando esse link
&lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/inglês/"&gt;http://www.languageguide.org/inglês/&lt;/a&gt;.
Nessa primeira seção você vai encontrar um guia de vocabulário, é um
guia super interativo, basta escolher um tópico que você quer aprender e
passar os mouse em cima das figuras e você vai ouvir a pronúncia da
palavra escolhida. Dessa forma você pode aprender várias palavras novas
em único dia e já vai saber a pronúncia correta. São setenta e sete
tópicos diferentes com várias palavras a disposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para treinar vocabulário e aprender novas palavras você também pode usar
o site &lt;a class="reference external" href="http://www.duolingo.com/"&gt;http://www.duolingo.com/&lt;/a&gt; esse site também provê um aplicativo
para celulares Android e iPhone que você pode baixar e fazer as aulas
direto no seu celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gramática:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois você pode acessar a &lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/english/br/grammar.jsp"&gt;guia de
gramática&lt;/a&gt;, que
é um curso de inglês completo dividido em quatro partes. Basta acessar
os links abaixo e ler as páginas, passe o mouse por cima das frases em
inglês para ouvir a pronúncia das frases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Links: &lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/english/grammar/br/part1/"&gt;Parte
1&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/english/grammar/br/part2/"&gt;Parte
2&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/english/grammar/br/part3/"&gt;Parte
3&lt;/a&gt; e &lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/english/grammar/br/part4/"&gt;Parte
4&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O guia de gramática também pode ser usado por quem já tem um
conhecimento intermediário e quer revisar ou relembrar alguns tópicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Intermediário e avançado:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois que você passar pela parte básica e conseguir ler textos em
inglês você pode usar outros sites de conteúdo mais amplo e que trazem o
texto escrito completamente em inglês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um site muito bom é o site do jornal Voice of America,
&lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/"&gt;http://learningenglish.voanews.com/&lt;/a&gt;, esse site tem a seção Learn English
onde você encontra notícias em inglês e o apresentador fala bem devagar,
assim você pode acompanhar o texto enquanto ouve a notícia. Isso é muito
bom porque você já aprende a pronúncia correta das palavras e já se
acostuma com o sotaque do inglês americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acesse o site &lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/"&gt;http://learningenglish.voanews.com/&lt;/a&gt; e clique no link de
uma notícia, na página da notícia você verá do lado esquerdo uma seção
chamada MULTIMEDIA, clique no link Listen, aparecerá uma nova janela com
um player de áudio, clique no botão play para ouvir a notícia e
acompanhe o texto na página da notícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse site também tem uma seção chamada Learn English TV, que traz
vídeos com legendas em inglês e os apresentadores falam bem devagar para
que você possa acompanhar. Acesse esse link para ver os vídeos:
&lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/media/all/latest.html?z=3613"&gt;http://learningenglish.voanews.com/media/all/latest.html?z=3613&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja também os vídeos da seção English in a Minute, onde os professores
explicam o uso das expressões idiomáticas no inglês americano, as aulas
nesses vídeos curtos são completamente em inglês e também trazem a
legenda para você acompanhar. Acesse esse link para ver os vídeos:
&lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/media/all/latest.html?z=3619"&gt;http://learningenglish.voanews.com/media/all/latest.html?z=3619&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você tem dúvidas de gramática e já lê em inglês com facilidade veja
as explicações no site The Purdue Online Writing Lab, nesse link
&lt;a class="reference external" href="https://owl.english.purdue.edu/owl/section/1/5/"&gt;https://owl.english.purdue.edu/owl/section/1/5/&lt;/a&gt;. Há explicações sobre
vários tópicos como adjetivos, advérbios, preposições, pronomes, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O site de notícias da BBC UK também oferece muitos recursos para estudar
inglês. Acesse o link
&lt;a class="reference external" href="http://www.bbc.co.uk/worldservice/learningenglish/"&gt;http://www.bbc.co.uk/worldservice/learningenglish/&lt;/a&gt;. Navegue no menu do
lado esquerdo para escolher entre as seções &lt;a class="reference external" href="http://www.bbc.co.uk/worldservice/learningenglish/general/"&gt;General &amp;amp; Businesse
English&lt;/a&gt;,
&lt;a class="reference external" href="http://www.bbc.co.uk/worldservice/learningenglish/language/"&gt;Grammar, vocabulary &amp;amp;
pronunciation&lt;/a&gt;
e outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como você pode ver há muitos recursos gratuitos na internet para você
estudar e aprimorar o seu inglês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você tem alguma dica para compartilhar deixe o seu comentário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bons estudos e boa sorte!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Slides da Palestra sobre Software Livre e Código Aberto</title><link href="http://silvino.net/2013/09/24/slides-da-palestra-sobre-software-livre-e-codigo-aberto/" rel="alternate"></link><published>2013-09-24T18:08:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2013-09-24:2013/09/24/slides-da-palestra-sobre-software-livre-e-codigo-aberto/</id><summary type="html">&lt;p&gt;No dia 19 de setembro de 2013 eu ministrei uma palestra sobre Software
Livre e Código Aberto na Unidade 2 das Faculdades Anhanguera Campinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estou postando os slides da palestra assim você pode ter uma idéia do
que foi apresentado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acesse os slides nesse link: &lt;a class="reference external" href="http://www.silvino.net/wp-content/uploads/2013/09/Software_Livre_e_Codigo_Aberto.pdf"&gt;Software Livre e Código
Aberto&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Usando o Slax Linux</title><link href="http://silvino.net/2013/09/20/usando-o-slax-linux/" rel="alternate"></link><published>2013-09-20T10:32:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2013-09-20:2013/09/20/usando-o-slax-linux/</id><summary type="html">&lt;p&gt;O &lt;a class="reference external" href="http://www.slax.org"&gt;Slax&lt;/a&gt; é uma versão portável do Linux baseada
na distribuição &lt;a class="reference external" href="http://slackware.com"&gt;Slackware&lt;/a&gt;. O Slax traz o
Firefox, mplayer (player multimedia), okular (leitor de PDF), gwenviewer
(vizualizador de imagens), muitos outros programas e o desktop KDE em
uma imagem de aproximadamente 220Mb e que está disponível em várias
línguas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para usar o Slax no seu computador você deve fazer o download nesse link
&lt;a class="reference external" href="http://www.slax.org/en/download.php"&gt;http://www.slax.org/en/download.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você verá quatro opções de download:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Download for CD - duas imagens ISO (32 bits e 64 bits) que você pode
usar numa máquina virtual como o VirtualBox ou queimar num CD/DVD para
dar boot no seu computador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Download for USB - dois arquivos compactados no formato ZIP (32 bits e
64 bits) que você pode usar num pendrive para dar boot no seu
computador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a sua máquina tem mais de 4GB de memória RAM e/ou um processador com
mais de um núcleo (exemplos dual core, quad core, corei3,5,7) use a
versão 64 bits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para usar o Slax em Portugês num pendrive acesse a página de download,
vá até a linha &amp;quot;Slax Brazilian (Portuguese)&amp;quot; e selecione uma das opções
&amp;quot;32 bit ZIP&amp;quot; ou &amp;quot;64 bit ZIP&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando download terminar, copie o arquivo ZIP no seu pendrive (na minha
máquina o pendrive foi reconhecido como E:\, use a letra que o Windows
detectar) e descompacte o arquivo na raiz do pendrive, entre na pasta
E:\slax\boot e execute o script bootinst.bat. Se tudo der certo o seu
pendrive já vai estar inicializável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obs: Se você já está usando o Linux e quer testar o Slax descompacte o
arquivo no pendrive e execute o script slax/boot/bootinst.sh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você deve reiniciar a sua máquina com o pendrive conectado em uma porta
USB e na tela inicial da BIOS você deve pressionar uma tecla para
escolher a opção de boot pelo pendrive (USB disk), essa tecla varia em
cada computador, normalmente é uma das teclas F8, F9, F10 ou ESC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de escolher a opção de boot pelo pendrive (USB disk) você verá a
tela de boot do Slax, você pode apertar a tecla TAB para mudar as opções
ou simplesmente escolher a opção &amp;quot;Run Slax&amp;quot; e pressionar a tecla ENTER.
Escolhendo essa opção padrão o Slax vai iniciar o no modo gráfico com o
KDE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o Slax não reconhecer a placa de rede wireless ou algum outro
hardware da sua máquina você deve conectar na Internet usando a placa de
rede comum, com um cabo de rede, e abrir a &amp;quot;Central de Programas&amp;quot; e
fazer o download do módulo &amp;quot;Linux Firmware&amp;quot; depois reinicie o Slax e
tente novamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa sorte!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Novo blog e novo domínio</title><link href="http://silvino.net/2013/09/08/novo-blog-novo-dominio/" rel="alternate"></link><published>2013-09-08T00:53:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2013-09-08:2013/09/08/novo-blog-novo-dominio/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Boa noite,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de muito tempo sem publicar nada decidi fazer várias mudanças.
Registrei um novo domínio e comecei esse novo blog. Todo o conteúdo do
meu blog antigo (tdmsilvino.wordpress.com) foi importado nesse novo
blog. Assim que eu terminar de fazer todos os ajustes que desejo vou
redirecionar o blog antigo para cá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse novo blog vou escrever sobre software livre, Linux, redes,
firewall, inglês e qualquer outro assunto que achar relevante. Esse blog
não será apenas sobre tecnologia da informação, vou tentar concentrar as
minhas informações pessoais públicas nesse domínio silvino.net e a minha
&amp;quot;identidade virtual&amp;quot; estará aqui, não estará no facebook, g+ ou twitter,
eu não vou deletar o meu perfil nesses serviços mas a maior parte das
minhas informações vão sumir de lá em breve. Vou fazer alguns
experimentos com owncloud e aos poucos vou deixar de usar serviços de
terceiros que podem ser facilmente subvertidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dia desses eu estava pensando sobre como estamos dependentes do
Google e os outros gigantes da web e me perguntei: o que aconteceria se
o Google decidisse cancelar a minha conta? Eu perderia os meus contatos,
o meu e-mail, os arquivos do Google drive e muitas outras coisas. Fiz
algumas pesquisas e vi que não é difícil disso acontecer. Depois de ler
sobre o movimento
&lt;a class="reference external" href="http://indiewebcamp.com/Getting_Started"&gt;IndieWebCamp&lt;/a&gt;&amp;nbsp;eu percebi
que a melhor forma de sair dessa &amp;nbsp;roubada é ter a posse da minha
&amp;quot;identidade virtual&amp;quot;. Eu vou ter o meu próprio domínio, vou gerenciar o
meu e-mail e os meus arquivos ou vou pagar para algum provedor
gerenciar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O layout desse blog provavelmente mudará em alguns dias porque estou
pensando numa &amp;nbsp;forma de postar artigos em inglês também e ainda estou
pesquisando pra ver qual será a melhor forma de fazer isso. Mas já vou
começar publicar alguns posts aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova identidade virtual do Thiago Silvino aka tdmsilvino estará aqui
no silvino.net.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[]'s&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Home</title><link href="http://silvino.net/2013/09/08/home/" rel="alternate"></link><published>2013-09-08T00:12:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2013-09-08:2013/09/08/home/</id><summary type="html"></summary></entry><entry><title>Slackware 13</title><link href="http://silvino.net/2009/08/28/slackware-13/" rel="alternate"></link><published>2009-08-28T12:05:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2009-08-28:2009/08/28/slackware-13/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Acabei de ler o changelog no site slackware.com e temos uma novidade: O
slackware 13 já está pronto, segue uma tradução livre da entrada no
changelog:&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;O Slackware 13.0 x86 foi lançado como estável! Obrigado a todos os que
ajudaram a fazer isso possível -- veja o arquivo RELEASE_NOTES para
os créditos.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;As imagens ISOs já estão no gravador.&amp;nbsp; Desta vez teremos um conjunto
de 6 CD-ROM de 32-bits e um DVD de camada dupla 32-bit/64-bit
x86/x86_64. Estamos aceitando pedidos de pré-venda no link
store.slackware.com. Por favor considere pegar uma cópia para ajudar a
suportar o projeto. Mais uma vez, obrigado a toda a comunidade do
Slackware por toda a ajuda nos testes, correções e envio de sugestões
durante o ciclo de desenvolvimento.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Como sempre, divirtam-se e curtam a distro!&amp;nbsp; -P.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Você pode ler o anúncio de lançamento no link abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://slackware.com/announce/13.0.php"&gt;http://slackware.com/announce/13.0.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora é só baixar o Slackware e ver as novidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://slackware.com/getslack/"&gt;http://slackware.com/getslack/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Novidades sobre o Slackware</title><link href="http://silvino.net/2008/08/16/novidades-sobre-o-slackware/" rel="alternate"></link><published>2008-08-16T10:46:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-08-16:2008/08/16/novidades-sobre-o-slackware/</id><summary type="html">&lt;p&gt;No dia 13 de agosto o Patrick, desenvolvedor do Slackware, anunciou que
o KDE 4.1 foi incluído no Slackware. Por enquanto os pacotes estão no
-current /testing, mas ele diz que toda a equipe de desenvolvimento, já
está usando o KDE 4.1 sem nenhum problema. Para usar o KDE 4.1 você
precisa atualizar o seu sistema para o -current e fazer o download dos
pacotes em qualquer um dos mirrors do Slackware. Se você quiser usar um
mirror do Brasil use o link abaixo, baixe toda a estrutura de
sub-diretórios:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="ftp://ftp.slackware-brasil.com.br/slackware-current/testing/packages/kde4/"&gt;ftp://ftp.slackware-brasil.com.br/slackware-current/testing/packages/kde4/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;O arquivo README traz uma série de recomendações que devem ser
seguidas. Além de atualizar o sistema para o -current, você deve
remover todos os pacotes relacionados ao KDE 3, incluindo o qt, qca,
qca-tls e knemo. Você deve fazer um backup e depois remover os
seguintes diretórios: /etc/kde, $HOME/.kde.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Entre no diretório com os pacotes do KDE 4.1 e use esse comando:&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;upgradepkg --install-new deps/*.tgz extragear/*.tgz kde/*.tgz
kde3-compat/*.tgz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dê uma olhada no arquivo README e mãos-à-obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bom, além do KDE 4.1 o time do Slackware desenvolveu um novo logo para o
Slackware. Entre no site slackware.com e confira, o Patrick disse que o
logo antigo era muito difícil de ler e de guardar na memória rsrsrsrsrs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Voltando com a força toda</title><link href="http://silvino.net/2008/08/16/voltando-com-a-forca-toda/" rel="alternate"></link><published>2008-08-16T10:28:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-08-16:2008/08/16/voltando-com-a-forca-toda/</id><summary type="html">&lt;p&gt;ão postei mais nada no blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aproveitei esse tempo pra terminar de ler um livro preparatório para a
certificação LPI. Também fiz a leitura dos livros &amp;quot;Ruby - Investigando a
Linguagem&amp;quot; e &amp;quot;Ruby on Rails - Executando&amp;quot;. Já estou desenvolvendo
algumas aplicações usando Rails.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então fica ai mais uma dica pra galera quem quer começar a usar o Rails,
você pode comprar qualquer um dos vários livros disponíveis para compra
e atualizar o seu conhecimento lendo os bons artigos disponíveis na
Internet, segue uma breve lista:&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Primeiro tutorial completo de Rails 2.0 - parte 1 e parte 2&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.akitaonrails.com/2008/2/1/rolling-with-rails-2-0-o-primeiro-tutorial-completo-parte-1"&gt;http://www.akitaonrails.com/2008/2/1/rolling-with-rails-2-0-o-primeiro-tutorial-completo-parte-1&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.akitaonrails.com/2008/2/1/rolling-with-rails-2-0-o-primeiro-tutorial-completo-parte-2"&gt;http://www.akitaonrails.com/2008/2/1/rolling-with-rails-2-0-o-primeiro-tutorial-completo-parte-2&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Rails scaffolding step by step&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;a class="reference external" href="http://fairleads.blogspot.com/2007/12/rails-20-and-scaffolding-step-by-step.html"&gt;http://fairleads.blogspot.com/2007/12/rails-20-and-scaffolding-step-by-step.html&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;a class="reference external" href="http://fairleads.blogspot.com/2008/01/this-is-second-part-of-my-series.html"&gt;http://fairleads.blogspot.com/2008/01/this-is-second-part-of-my-series.html&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Primeiro tutorial completo de Rails 2.1 - parte 1 e parte 2&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.akitaonrails.com/2008/5/25/rolling-with-rails-2-1-the-first-full-tutorial-part-1"&gt;http://www.akitaonrails.com/2008/5/25/rolling-with-rails-2-1-the-first-full-tutorial-part-1&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.akitaonrails.com/2008/5/25/rolling-with-rails-2-1-the-first-full-tutorial-part-2"&gt;http://www.akitaonrails.com/2008/5/25/rolling-with-rails-2-1-the-first-full-tutorial-part-2&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Primeiro livro de Rails 2.1&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&lt;a class="reference external" href="http://www.nomedojogo.com/2008/06/06/o-primeiro-livro-sobre-rails-21-e-brasileiro"&gt;http://www.nomedojogo.com/2008/06/06/o-primeiro-livro-sobre-rails-21-e-brasileiro&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Durante esse período também fiz a instalação do Kurumin NG e indico essa
distribuição pra qualquer brasileiro que seja iniciante no Linux e quer
um Desktop pronto para uso. Depois que você se acostumar com o ambiente
Linux e realmente quiser aprender a configurar todo o sistema e ir a
fundo nas funcionalidades você deve partir para uma distro robusta e a
minha indicação sempre será o bom e velho Slackware.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais.&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Usando o dvdauthor para editar DVD's</title><link href="http://silvino.net/2008/06/14/usando-o-dvdauthor-para-editar-dvds/" rel="alternate"></link><published>2008-06-14T12:02:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-06-14:2008/06/14/usando-o-dvdauthor-para-editar-dvds/</id><summary type="html">&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;O dvdauthor pega os seus arquivos MPEG e gera arquivos IFO, BUP e VOB
para gravar em um DVD.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Você pode usar um arquivo de configuração no formato XML ou parâmetros
na linha de comando para dizer ao dvdauthor como ele deve criar os
arquivos VOB.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Com o dvdauthor você pode criar menus e criar capítulos para cada
título do seu DVD.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Abaixo estou mostrando um exemplo de arquivo de configuração do
dvdauthor:&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;dvdauthor dest=&amp;quot;dvd&amp;quot;&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;vmgm/&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;titleset&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;titles&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;pgc&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;vob file=&amp;quot;filme01.mpeg&amp;quot; chapters=&amp;quot;0:00:20.00,0:10:20.00,0:20:20.00&amp;quot;
/&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;vob file=&amp;quot;filme02.mpeg&amp;quot; chapters=&amp;quot;0:00:20.00,0:10:20.00,0:20:20.00&amp;quot;
/&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;/pgc&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;/titles&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;/titleset&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;/dvdauthor&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;O arquivo de configuração deve estar localizado no mesmo diretório dos
arquivos MPEG. No exemplo acima eu usei a opção &amp;quot;file&amp;quot; para indicar o
nome dos arquivos e a opção &amp;quot;chapters&amp;quot; para indicar uma lista de
capitulos, essa lista deve ser separada por vírgulas e deve estar no
formato H:MM:ss.frac, isso indica que no exemplo acima o primeiro
capítulo deve ser criado aos 20 segundos do começo do filme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de criar o arquivo de configuração basta entrar no mesmo
diretório dos filmes e executar o comando &amp;quot;dvdauthor -c dvd.xml&amp;quot;. O
dvdauthor criará um diretório chamado &amp;quot;dvd&amp;quot; com os subdiretórios
AUDIO_TS e VIDEO_TS, nesses diretórios você tem os arquivos
necessários para gerar um DVD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para gravar um DVD você pode usar o comando &amp;quot;growisofs -dvd-compat -Z
/dev/dvd -dvd-video dvd&amp;quot;. Se você preferir usar o K3b para queimar o
DVD, você deve usar a opção &amp;quot;Novo Projeto de DVD de Vídeo&amp;quot; na aba
&amp;quot;Ínicio Rápido&amp;quot; e você só precisará copiar os arquivos de dentro do
diretório VIDEO_TS para o diretório VIDEO_TS no seu projeto de DVD de
vídeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pronto agora você pode usar o Linux para editar os seus DVD's.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obs: Para instalar o dvdauthor no Slackware 12.1 você pode usar o
Slackbuild que pode ser encontrado nessa URL
&lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org/repository/12.1/multimedia/dvdauthor/"&gt;http://slackbuilds.org/repository/12.1/multimedia/dvdauthor/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Convertendo filmes AVI e RMVB para MPEG</title><link href="http://silvino.net/2008/05/25/convertendo-filmes-avi-e-rmvb-para-mpeg/" rel="alternate"></link><published>2008-05-25T09:01:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-05-25:2008/05/25/convertendo-filmes-avi-e-rmvb-para-mpeg/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Há um tempo atrás eu estava precisando converter uns filmes no formato
AVI e RMVB para MPEG. Depois de ler muitos tutoriais descobri muitas
formas de fazer esse tipo de conversão. Acabei escolhendo o mencoder,
que é o codificador do projeto mplayer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu criei um script para converter todos os filmes de um determinado
diretório para o formato MPEG afim de gravá-los em um DVD. Segue o
código do script:&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;for filme in `ls *.avi *.rmvb`; do&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;filmempeg=`echo $filme | sed s/.avi/.mpeg/`;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;echo &amp;quot;Convertendo $filme para $filmempeg&amp;quot;;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;mencoder -oac lavc -ovc lavc -of mpeg -mpegopts format=dvd:tsaf -vf
scale=720:480,harddup -srate 48000 -af lavcresample=48000 -lavcopts
vcodec=mpeg2video:vrc_buf_size=1835:vrc_maxrate=9800:vbitrate=5000:keyint=18:vstrict=0:acodec=ac3:abitrate=192:aspect=4/3
-ofps 30000/1001 -o $filmempeg $filme&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;done&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Esse script cria arquivos MPEG no formato NTSC com uma resolução de
720x480, com 29,97 frames por segundo (30000/1001) e aspecto 4:3. Você
pode alterar o script acima e ajustá-lo às duas necessidades. Basta
consultar a tabela &lt;a class="reference external" href="http://www.mplayerhq.hu/DOCS/HTML-single/en/MPlayer.html#menc-feat-vcd-dvd"&gt;Format
Constraints&lt;/a&gt;
apresentada no site do Mplayer para obter mais informações e exemplos.
Depois altere a linha do comando mencoder de acordo com o que você
precisar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obs: A conversão do formato RMVB para MPEG é muito mais lenta, pois o
RMVB tem uma taxa de frames váriavel, portanto prefira baixar filmes no
formato AVI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero ter ajudado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Arquivos .3gp no Mplayer</title><link href="http://silvino.net/2008/05/17/arquivos-3gp-no-mplayer/" rel="alternate"></link><published>2008-05-17T18:12:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-05-17:2008/05/17/arquivos-3gp-no-mplayer/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hoje precisei copiar alguns vídeos do celular da minha cunhada. A gente
queria converter os vídeos e postar no Youtube. Todos os vídeos do
celular estavam no formato 3gp e ao abrí-los no mplayer o vídeo foi
reproduzido porém o som estava mudo. Decidi executar o mplayer pela
linha de comando para verificar as mensagens de erro e descobri que o
mplayer não conseguia encontrar o codec libamr_nb e por isso não
reproduzia o som.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao fazer um pesquisa no Google, descobri as peças que estavam faltando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O formato de arquivo 3gp foi definido pelo grupo &lt;a class="reference external" href="http://www.3gpp.org/About/about.htm"&gt;3GPP - 3rd Generation
Partnership Project&lt;/a&gt; que é
composto por vários fabricantes da área de telecomunicações, afim de
ditar os padrões a serem usados nos aparelhos de terceira geração, como
os celulares GSM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ativar o suporte à arquivos 3gp no mplayer dentro do Slackware, nós
podemos usar os scripts disponíveis no site Slackbuilds.org. Você
precisa baixar os arquivos referentes às bibliotecas
&lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org/repository/12.1/audio/amrnb/"&gt;amrnb&lt;/a&gt; e
&lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org/repository/12.1/audio/amrwb/"&gt;amrwb&lt;/a&gt;. Antes
de executar o Slackbuild da biblioteca amrnb você deve baixar o arquivo
&lt;a class="reference external" href="http://www.3gpp.org/ftp/Specs/archive/26_series/26.104/26104-700.zip"&gt;26104-700.zip&lt;/a&gt;
no mesmo diretório do script Slackbuild. Já para a biblioteca amrwb você
deve baixar o arquivo
&lt;a class="reference external" href="http://www.3gpp.org/ftp/Specs/archive/26_series/26.204/26204-700.zip"&gt;26204-700.zip&lt;/a&gt;
no mesmo diretório do Slackbuild antes de executar o script para a
geração do pacote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois que você instalar os pacotes para as bibliotecas amrnb e amrwb,
você deve recompilar o mplayer para que ele detecte as novas bibliotecas
e passe a usá-las. Para fazer isso você também pode usar Slackbuilds
como expliquei no meu post &lt;a class="reference external" href="http://tdmsilvino.wordpress.com/2008/05/11/mplayer-no-slackware-121-com-slackbuilds/"&gt;Mplayer no Slackware 12.1 com
Slackbuilds&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Listando pacotes no Slackware</title><link href="http://silvino.net/2008/05/17/listando-pacotes-no-slackware/" rel="alternate"></link><published>2008-05-17T13:56:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-05-17:2008/05/17/listando-pacotes-no-slackware/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Boa tarde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os pacotes que são instalados no Slackware ficam guardados em
/var/log/packages. Isso significa que sempre que você quiser saber se
tem um determinado pacote instalado você deve listar o conteúdo do
diretório /var/log/packages e procurar pelo pacote desejado. Essa é a
forma mais rápida, a outra forma de consultar os pacotes instalados é
executar como root a ferramenta pkgtool e ir na opção view, então
pkgtool listará todos os pacotes instalados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como eu já estava cansado de ficar executando o comando &amp;quot;ls
/var/log/packages/pacotetal*&amp;quot; decidi criar um script que me ajudasse
nessa tarefa. Eu queria algo bem simples, algo bem parecido com o
comando ls. Então criei o script abaixo e o nomeei lspkg. Dá uma olhada
no script:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
#!/bin/bash
cd /var/log/packages/
package_list=`echo $* | sed s/&amp;quot; &amp;quot;/&amp;quot;* &amp;quot;/g | sed s/$/$&amp;quot;*&amp;quot;/ `
for package in $package_list ; do
    if [ -e $package ] ;
    then
    number_of_fields=`echo $package | gawk -F &amp;quot;-&amp;quot; '{ split($0,fields); print length(fields) }'`
        if [ $number_of_fields == 5 ] ;
        then
            name=`echo $package | cut -d - -f 1,2`
            version=`echo $package | cut -d - -f 3`
            arch=`echo $package | cut -d - -f 4`
            build=`echo $package | cut -d - -f 5`
        else
            name=`echo $package | cut -d - -f 1`
            version=`echo $package | cut -d - -f 2`
            arch=`echo $package | cut -d - -f 3`
            build=`echo $package | cut -d - -f 4`
        fi
            echo -e -n &amp;quot;Package: 33[1m$name33[0m - &amp;quot;
            echo -n  &amp;quot;version: $version - &amp;quot;
            echo -n &amp;quot;arch: $arch - &amp;quot;
            echo &amp;quot;build: $build&amp;quot;
    else
        package_not_found=`echo $package | tr -d &amp;quot;*&amp;quot;`
        echo -e &amp;quot;The package 33[1m$package_not_found was not found33[0m in your system.&amp;quot;
    fi
done
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Agora é só copiar esse código para um arquivo de texto e salvá-lo como
lspkg, você também deve dar permissão de execução para esse arquivo e
copiá-lo para /usr/bin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de fazer o procedimento acim, faça um teste. Veja o resultado
quando executei na minha máquina:&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;bash-3.1$ lspkg ruby bash pkgtoo teste&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Package: ruby - version: 1.8.6_p114 - arch: i486 - build: 1&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Package: bash - version: 3.1.017 - arch: i486 - build: 2&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Package: pkgtools - version: 12.1.0 - arch: noarch - build: 7&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;The package teste was not found in your system.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Caso você tenha alguma sugestão para melhorar esse script faça o seu
comentário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Mplayer no Slackware 12.1 com Slackbuilds</title><link href="http://silvino.net/2008/05/11/mplayer-no-slackware-121-com-slackbuilds/" rel="alternate"></link><published>2008-05-11T15:17:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-05-11:2008/05/11/mplayer-no-slackware-121-com-slackbuilds/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Boa tarde pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No meu último
&lt;a class="reference external" href="http://tdmsilvino.wordpress.com/2008/05/11/usando-slackbuilds-no-slackware-121/"&gt;post&lt;/a&gt;
eu expliquei como fazer a instalação de programas usando
&lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org"&gt;Slackbuilds&lt;/a&gt;. Como exemplo eu mostrei os
passos para a instalação do emulador de terminal Yakuake, e é lógico que
o procedimento se aplica para todos os demais Slackbuilds. Porém devemos
tomar cuidados com as dependências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por exemplo, antes de instalar o Mplayer você de ter os pacotes do Lame,
que é usado pelo mencoder para gerar audio em mp3, e da biblioteca
Libdvdnav, que é usada ler DVDs e os codecs do Mplayer instalados
previamente.&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;A seguir os links para os Slackbuilds:&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Lame: &lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org/repository/12.1/libraries/lame/"&gt;http://slackbuilds.org/repository/12.1/libraries/lame/&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Libdvdnav: &lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org/repository/12.1/libraries/libdvdnav/"&gt;http://slackbuilds.org/repository/12.1/libraries/libdvdnav/&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Todos os codecs para o Mplayer:
&lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org/repository/12.1/multimedia/mplayer-codecs-all/"&gt;http://slackbuilds.org/repository/12.1/multimedia/mplayer-codecs-all/&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Em cada um dos links citados você deve executar os passos abaixo:&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;1. Fazer o download do Slackbuild e descompactá-lo, isso criará um
diretório com o nome do Slackbuild.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;2. Depois você deve fazer o download do código fonte compactado
(Download Source) e salvá-lo dentro do diretório do Slackbuild.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;3. Abrir um terminal e entrar no diretório do Slackbuild (supondo que
o diretório está no seu Desktop &amp;quot;&lt;strong&gt;cd
~/Desktop/&amp;lt;nome_do_slackbuild&amp;gt;&lt;/strong&gt;&amp;quot;)&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;4. Logar como root, com o comando &amp;quot;&lt;strong&gt;su root&lt;/strong&gt;&amp;quot;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;5. Executar o script do Slackbuild
&amp;quot;&lt;strong&gt;./&amp;lt;nome_do_slackbuild&amp;gt;.Slackbuild&lt;/strong&gt;&amp;quot;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;6. Instalar o pacote criado no diretório /tmp, com o comando
&amp;quot;&lt;strong&gt;installpkg /tmp/&amp;lt;nome_do_pacote&amp;gt;.tgz&lt;/strong&gt;&amp;quot;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Depois que esses três pacotes estiverem instalados, você pode instalar o
Mplayer. O Slackbuild do Mplayer está no link
&lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org/repository/12.1/multimedia/MPlayer/"&gt;http://slackbuilds.org/repository/12.1/multimedia/MPlayer/&lt;/a&gt;. Você vai
usar o mesmo procedimento citado acima, a única diferença é que no
segundo passo, além do código fonte compactado, você também deve fazer o
download do skin no link
&lt;a class="reference external" href="http://www.mplayerhq.hu/MPlayer/skins/Blue-1.7.tar.bz2"&gt;http://www.mplayerhq.hu/MPlayer/skins/Blue-1.7.tar.bz2&lt;/a&gt; e salvá-lo dentro
do diretório do Slackbuild. Feito isso é só continuar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois que tudo for instalado você pode apagar os diretórios com os
Slackbuilds pois eles não serão mais necessários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora é só curtir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Usando Slackbuilds no Slackware 12.1</title><link href="http://silvino.net/2008/05/11/usando-slackbuilds-no-slackware-121/" rel="alternate"></link><published>2008-05-11T13:46:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-05-11:2008/05/11/usando-slackbuilds-no-slackware-121/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Boa tarde para todos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após atualizar o meu sistema para o Slackware 12.1 precisei instalar
alguns programas como o Yakuake e o Mplayer. Fiz uma visita no
&lt;a class="reference external" href="http://www.linuxpackages.net/search_view.php?orderby=p_date&amp;amp;advance=DESC&amp;amp;ver=12.1"&gt;linuxpackages.net&lt;/a&gt;
e vi que por enquanto só temos 6 pacotes atualizados para o Slackware
12.1. Isso faz sentido, pois os pacotes do linuxpackages são mantidos
pela comunidade e nem todo mundo tem tempo livre pra ficar atualizando
pacotes (eu mesmo não atualizei os meus três pacotes que enviei para lá,
hehehe).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portanto a galera que quer instalar os programas deve partir para a
instalação a partir do código fonte: baixar o fonte, descompactar, dar
uma olhada nos arquivos README e INSTALL e finalmente compilar o
programa usando os comandos &amp;quot;&lt;strong&gt;./configure --prefix=/usr &amp;amp;&amp;amp; make &amp;amp;&amp;amp; make
install&lt;/strong&gt;&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Esses são os passos para instalar um programa direto do código fonte:&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;1. Baixar o código fonte em /usr/src e descompactá-lo&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;2. Entrar no diretório do código fonte e ler os arquivos README e
INSTALL para obter instruções detalhadas sobre a instalação do
programa.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;3. Passar vários parâmetros para o comando configure, para ver a lista
completa execute &lt;strong&gt;./cofigure --help&lt;/strong&gt;. Se você não passar nenhum
parâmetro para o comando configure, o seu programa será instalado em
/usr/local e os arquivos serão divididos nos subdiretórios de
/usr/local (por exemplo, os arquivos de configuração ficarão em
/usr/local/etc). Para que isso não aconteça você deve passar no mínino
as opções mais comuns ao comando configure, como no exemplo a seguir:
&lt;strong&gt;./configure --prefix=/usr --sysconfdir=/etc --localstatedir=/var&lt;/strong&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;4. Depois de rodar o configure você deve executar o comando &lt;strong&gt;make&lt;/strong&gt;,
para compilar o código fonte, e o &lt;strong&gt;make install&lt;/strong&gt;, para instalar o
programa compilado. Ao invés de usar o make install você pode usar o
comando &lt;strong&gt;checkinstall -S&lt;/strong&gt; para gerar um pacote do Slackware que será
instalado pelo &lt;strong&gt;installpkg&lt;/strong&gt;. Obs: O checkinstall pode ser obtido em
&lt;a class="reference external" href="http://www.asic-linux.com.mx/~izto/checkinstall/download.php"&gt;http://www.asic-linux.com.mx/~izto/checkinstall/download.php&lt;/a&gt;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;5. Para desintalar um programa instalado com o comando &lt;strong&gt;make
install&lt;/strong&gt;, você deve manter o diretório com o código fonte compilado e
executar o comando &lt;strong&gt;make uninstall&lt;/strong&gt;.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Todo esse processo é muito complicado e cansativo, e se você esquecer de
passar uma determinada opção para o comando configure, talvez o seu
programa não funcionará como esperado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para automatizar o processo de geração de pacotes para o Slackware a
comunidade criou o projeto &lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org"&gt;Slackbuilds.org&lt;/a&gt;.
Slackbuilds são scripts que contêm todos os passos necessários para a
criação de um pacote. No final do processo o pacote será movido para o
diretório /tmp para ser instalado no Slackware, usando o &lt;strong&gt;pkgtool&lt;/strong&gt;.
Todos os pacotes oficiais do Slackware vêm com um Slackbuild incluído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vamos supor que você queira instalar o emulador de terminal
&lt;a class="reference external" href="http://yakuake.kde.org"&gt;Yakuake&lt;/a&gt; usando um script Slackbuild. Para
isso você deve acessar o link
&lt;a class="reference external" href="http://slackbuilds.org/repository/12.1/system/yakuake/"&gt;http://slackbuilds.org/repository/12.1/system/yakuake/&lt;/a&gt; e baixar o código
fonte no link abaixo do título &amp;quot;Download Source&amp;quot; e o script de
instalação no link abaixo do título &amp;quot;Download Slackbuild&amp;quot;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora você deve descompactar o arquivo do Slackbuild, nesse caso
yakuake.tar.gz, fazendo isso será criado um diretório chamado yakuake,
mova o arquivo do código fonte para dentro do diretório yakuake. Agora
abra um terminal e acesse o diretório yakuake como root e execute o
scritpt &lt;strong&gt;./yakuke.Slackbuild&lt;/strong&gt;. Esse script descompactará o código
fonte dentro do diretório /tmp/SBo/yakuake-2.8.1 e fará todos os passos
necessários para a criação de um pacote do Slackware. No final do
processo você terá um pacote pronto no diretório /tmp. Para instalá-lo
execute o comando &lt;strong&gt;installpkg /tmp/yakuake-2.8.1-i486-1_SBo.tgz&lt;/strong&gt;,
pronto o yakuake está pronto para usar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usando um script do slackbuilds.org você pode gerar os seus próprios
pacotes sem passar por todas as complicações que o processo manual
causaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Visão geral do Slackware 12.1</title><link href="http://silvino.net/2008/05/09/visao-geral-do-slackware-121/" rel="alternate"></link><published>2008-05-09T14:54:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-05-09:2008/05/09/visao-geral-do-slackware-121/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Na semana passada fiz a instalação da última versão do Slackware e vou
dar uma visão geral do Slackware 12.1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo de instalação não mudou. Você inicializa a máquina com um CD
ou DVD, escolhe um kernel, usa o cfdisk criar as partições, roda o
programa setup e segue a sequêcia apresentada no menu (ADDSWAP, TARGET,
SOURCE, SELECT, INSTALL, CONFIGURE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novidades começam na seção CONFIGURE do instalador. Agora temos a
opção de ativar o suporte à caracters UTF8 no terminal. Com isso podemos
rodar com mais facilidades os programas que apresentam mensagens em
outras línguas. Agora o Slackware traz um pacote do programa scim (Smart
Common Input Method) que te permite escrever textos em Chinês
simplificado e tradicional, Japonês, Koreano, Árabe, Grego, Russo e
muitos idiomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais serviços foram adicionados ao menu que configura os serviços que
serão executados durante o processo de boot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois que finalizei a configuração e sai do instalador, reiniciei a
minha máquina e tive mais uma surpresa. Agora o lilo foi instalado com
uma imagem bitmap personalizada para o Slackware 12.1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a inicialização do sistema adicionei um usuário usando o script
adduser. Esse script foi atualizado e agora pergunta se você quer
incluir o usuário nos grupos audio, cdrom, floppy, plugdev e video.
Antes a gente tinha que lembrar isso de cabeça e escrever tudo na mão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por padrão o Slackware usa o diretório /mnt como ponto de montagem
padrão para dispositivos como cdrom, disquete, dvd, etc. Caso você
queira que esses dispositivos sejam montados automáticamente pelo
sistema, você deve abrir o arquivo /etc/fstab e comentar as linhas
referentes ao cdrom, dvd e disquete. Fazendo isso o gerenciador de mídia
do KDE vai detectar o disco inserido e montá-lo automáticamente pra
você.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na minha opinião o Slackware está melhor do que nunca. O sistema traz o
kernel 2.6.24.5 com suporte à SMP, Xorg 7.3, KDE 3.5.9, XFCE 4.4.2,
Fluxbox 1.0, ntfs-3g com suporte completo para leitura e escrita em
NTFS, scim com suporte à muitos idiomas, muitos drivers para placas
wireless, interpretadores para muitas linguages de script (Ruby
1.8.6_p114, Python 2.5.2, Perl 5.8.8, TCL 8.4.18), Apache 2.2.8 e muito
mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slacware 12.1 é o que há!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Slackware 12.1 - Lançamento oficial</title><link href="http://silvino.net/2008/05/02/slackware-121-lancamento-oficial/" rel="alternate"></link><published>2008-05-02T20:20:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-05-02:2008/05/02/slackware-121-lancamento-oficial/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Boa noite a todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trago boas novas para o mundo open source, o Slackware 12.1 foi lançado!
Vistem a homepage do &lt;a class="reference external" href="http://slackware.com"&gt;Slackware&lt;/a&gt; e façam o
download da imagem do sistema que já foi liberada.&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Quinta Mai  1 13:36:34 CDT 2008
O Slackware 12.1 foi lançado como -stable.  :-)  De novo, muitíssimo obrigado para todo mundo
que deixou sua marca e ajudou com relatório de bugs, patches, testes, sugestões,
outros comentários, e tudo mais.  Sem essa ajuda valiosa, o Slackware
não estaria de forma alguma perto do que ele é hoje.  Um agradecimento especial para a MASSA,
para o povo que está desenvolvendo e testando para o slackbuilds.org (onde primeiramente muitas
das futuras adições do Slackware são  compiladas e testadas), e para todo mundo no
linuxquestions.org, nos vários canais de IRC #slackware ou ##slackware, ou em outros
web sites relacionados ao Slackware, e outros lugares onde a comunidade compartilha suas
necessidades e considerações com o nosso time.  E da parte de todo mundo aqui, obrigado.
Nós achamos que você vai curtir esse novo lançamento, e esperamos que você descobrirá que essa
versão é muito mais do que 0.1, é bem melhor do que o Slackware 12.0.  ;-)
Divirtam-se!  -P.
&lt;/pre&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;O que mais podemos fazer, senão seguir o conselho do Patrick e se
divertir?&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Valeu Patrick, obrigado a você e a toda comunidade Linux!&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Obs: estou começando o download agora mesmo!&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;[]'s&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Slackware 12.1 rc4 - estamos quase lá!</title><link href="http://silvino.net/2008/05/01/slackware-121-rc4-estamos-quase-la/" rel="alternate"></link><published>2008-05-01T10:05:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-05-01:2008/05/01/slackware-121-rc4-estamos-quase-la/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ontem a noite tivemos mais atividade no -current. O Patrick lançou o
Slackware 12.1 rc4 devido à um patch de segurança que foi aplicado no
kernel 2.6.24.5, segue a tradução:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Quarta Abr 30 20:36:48 CDT 2008
12.1 RC4.  Nós acreditamos que este deve ser o último.
a/kernel-generic-2.6.24.5-i486-2.tgz:  Patch aplicado para corrigir um problema de segurança
 em fs/dnotify.c.  O uso do dnotify (largamente substituido por inotify nos sistemas 2.6.x)
 poderia causar um DoS local, ou possívelmente um buraco local para o root.  Nós falamos que
 não fariamos mudanças agora a não ser que algo fosse &amp;quot;crítico&amp;quot; -- e parace que conseguimos
o que desejávamos.  ;-)  Esse problema também será corrigido nas versões anteriores do kernel
o mais rápido possível.  O patch pode ser encontrado em source/k/linux-2.6.24.5-CVE-2008-1375-patch/.
Para informações adicionais (quando o candidato CVE estiver aberto), veja:
    http://cve.mitre.org/cgi-bin/cvename.cgi?name=CVE-2008-1375
 Todos os pacotes do kernel listados abaixo também devem ser considerados correções de segurança.
&lt;/pre&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Todos os pacotes relativos ao kernel foram atulizados com o patch de
segurança e recompilados, de quebra o Patrick atualizou o programa
slackpkg do &lt;a class="reference external" href="http://stoa.usp.br/piterpk/profile/"&gt;Piter Punk&lt;/a&gt;.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Leia o changelog no endereço
&lt;a class="reference external" href="ftp://ftp.slackware.com/pub/slackware/slackware-current/ChangeLog.txt"&gt;ftp://ftp.slackware.com/pub/slackware/slackware-current/ChangeLog.txt&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Até mais!&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
</summary></entry><entry><title>O Slackware 12.1 está chegando</title><link href="http://silvino.net/2008/04/29/o-slackware-121-esta-chegando/" rel="alternate"></link><published>2008-04-29T09:09:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-04-29:2008/04/29/o-slackware-121-esta-chegando/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Durante as últimas semanas estive acompanhando o changelog do Slackware
e vejam só, temos boas notícias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do mês o Patrick Volkerding já tinha anunciado que estávamos
próximos da versão final do Slackware 12.1&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Quinta Abr  3 01:16:15 CDT 2008
OK, vamos chamar isso de Slackware 12.1-rc1, no entanto há ainda algum pequeno trabalho
para ser feito.  Por favor ajuem a testar! E se nós perdemos alguma coisa grande,
por favor me deixe saber em volkerdi&amp;#64;slackware.com.  Obrigado.  :-)
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;No decorrer do mês vimos muita atividade no -current incluindo o upgrade
do kernel para a versão 2.6.24.5. Então na semana passada mais notícias
vindas do Patrick:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Segunda Abr 21 16:47:32 CDT 2008
Nós alcançamos o Slackware 12.1 RC2.  :-)  Nós estamos além de
atulizar pacotes ou corrigir pequenos bugs de comética neste ponto (na verdade, nós
esperamos ter passado isso com o RC1, mas ainda há alguns itens que precisam de atenção).
O que nós temos aqui agora tem provado ser estável para os nossos testers,
portanto a não ser que alguns problemas reais que possam parar o show sejam encontrados
nós lançaremos este como o Slackware 12.1-final em breve.
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Depois disso vimos atualizações nos pacotes wireless-tools, initrd, jdk
e aaa_base e mais uma frase do Patrick:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Quarta Abr 23 19:42:28 CDT 2008
Ainda não está completo, mas está chegando perto.
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Uma semana se passou e vemos mais atividade no -current, incluindo
atualizações de segurança nas bibliotecas do KDE, no initrd, na
biblioteca libpng e mais algumas pequenas alterações. E então temos a
última notícia.:&lt;/p&gt;
&lt;pre class="literal-block"&gt;
Segunda Abr 28 23:43:55 CDT 2008
Vamos chamar esse de Slackware 12.1 RC3, e congelar a árvore para qualquer coisa que não for crítica.
As coisas parecem muito estáveis, então provavelmente isso é uma boa idéia salvar qualquer atualizações
e adiciões até que o -current reinicie.
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;É isso ai pessoal, estamos quase lá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obs: Todas as frases do Patrick foram traduzidas diretamente do
changelog que pode ser encontrado na íntegra em
&lt;a class="reference external" href="ftp://ftp.slackware.com/pub/slackware/slackware-current/ChangeLog.txt"&gt;ftp://ftp.slackware.com/pub/slackware/slackware-current/ChangeLog.txt&lt;/a&gt;,
caso você encontre algum erro de tradução, por favor me avise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>FOX Toolkit e FXRuby no Slackware</title><link href="http://silvino.net/2008/04/28/fox-toolkit-e-fxruby-no-slackware/" rel="alternate"></link><published>2008-04-28T22:57:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-04-28:2008/04/28/fox-toolkit-e-fxruby-no-slackware/</id><summary type="html">&lt;p&gt;O FOX é um toolkit baseado no C++ para desenvolvimento de aplicações
gráficas (também conhecidas como GUIs) de forma fácil e eficaz. O FOX
oferece uma coleção vasta e crescente de controles e provê muitas
facilidades como arrastar e soltar (drag and drop), seleções e também
widgets do Opções (bindings) para várias linguagens. Para programar em
Python use FXPy, em Eiffel use EiffelFox e para programar em Ruby use
FXRuby.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existem alguns projetos grandes usando FXRuby, entre eles o
&lt;a class="reference external" href="http://freeride.rubyforge.org/"&gt;FreeRIDE&lt;/a&gt; que abordei no &lt;a class="reference external" href="http://tdmsilvino.wordpress.com/2008/04/28/usando-o-freeride-no-linux/"&gt;post
anterior&lt;/a&gt;,
o gerenciador de banco de dados &lt;a class="reference external" href="http://www.insula.cz/dbtalk"&gt;DbTalk&lt;/a&gt;
e o gerenciador de projetos &lt;a class="reference external" href="http://www.mondrian-ide.com/"&gt;Mondrian&lt;/a&gt;.
Veja mais detalhes na homepage &lt;a class="reference external" href="http://www.fxruby.org/"&gt;http://www.fxruby.org/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você usa o Slackware 12 e quer instalar o FOX, você pode baixar o
pacote
&lt;a class="reference external" href="http://fotoleitura.com/downloads/fox-1.6.32-i486-1tdm.tgz"&gt;fox-1.6.32-i486-1tdm.tgz&lt;/a&gt;.
Se você não usa o Slackware você deve pesquisar no repositório da sua
distro preferida ou baixar o código fonte e compilar usando o famoso
trio &amp;quot;./configure &amp;amp;&amp;amp; make &amp;amp;&amp;amp; make install&amp;quot;. Obs: não deixe de executar
./configure --help para ver quais opções você vai querer ativar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de instalar o FOX você deve instalar o FXRuby usando o comando
gem.&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;$ su root&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# gem install fxruby&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Veja os exemploes em de código em
/usr/lib/ruby/gems/1.8/gems/fxruby-1.6.14/examples/&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;$ ls -m /usr/lib/ruby/gems/1.8/gems/fxruby-1.6.14/examples/&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;babelfish.rb, bounce.rb, browser.rb, button.rb,
custom_table_item.rb, datatarget.rb, dctest.rb, dialog.rb,
dilbert.rb, dirlist.rb, dragdrop.rb, dragsource.rb, dropsite.rb,
foursplit.rb, gltest.rb, glviewer.rb, groupbox.rb, header.rb,
hello2.rb, hello.rb, iconlist.rb, icons, image.rb, imageviewer.rb,
inputs.rb, iRAA.rb, mditest.rb, pig.rb, raabrowser.rb, RAA.rb,
ratio.rb, README, rulerview.rb, scintilla-test.rb, scribble-orig.rb,
scribble.rb, shutter.rb, splitter.rb, styledtext.rb, tabbook.rb,
table.rb, textedit, unicode.rb&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;$ ruby /usr/lib/ruby/gems/1.8/gems/fxruby-1.6.14/examples/hello.rb&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Pronto agora você pode se divertir fazendo programas multiplataformas
usando FXRuby. Quem quiser ir a fundo no assunto pode até comprar o
livro do FXRuby &lt;a class="reference external" href="http://www.pragprog.com/titles/fxruby"&gt;http://www.pragprog.com/titles/fxruby&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[]'s&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Usando o FreeRIDE no Linux</title><link href="http://silvino.net/2008/04/28/usando-o-freeride-no-linux/" rel="alternate"></link><published>2008-04-28T22:19:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-04-28:2008/04/28/usando-o-freeride-no-linux/</id><summary type="html">&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;O FreeRIDE (Free Ruby Integrated Development Environment) é um
ambiente integrado para desenvolvimento em Ruby, ele foi desenvolvido
usando o FxRuby, ou seja, uma versão do&amp;nbsp; Fox Toolkit para Ruby.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;O FreeRIDE inclui um interpretador Ruby, um navedor para documentação
do Ruby (conhecido como RI ou Ruby Doc).&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Para instalar o FreeRIDE no Linux você deve fazer o download do
arquivo freeride-linux-installer-0.9.6.sh no link a seguir
&lt;a class="reference external" href="http://rubyforge.org/frs/download.php/10933/freeride-linux-installer-0.9.6.sh"&gt;http://rubyforge.org/frs/download.php/10933/freeride-linux-installer-0.9.6.sh&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Para fazer a instalação você deve dar permissão de execução para o
arquivo e executá-lo como root:&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;$ chmod a+x freeride-linux-installer-0.9.6.sh&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;$ su root&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# ./freeride-linux-installer-0.9.6.sh&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Você será perguntado em qual diretório o FreeRIDE deve ser instalado, o
ideal é instalar o FreeRIDE no diretório padrão. Veja a tela abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FreeRIDE&amp;nbsp; - starting installation...&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;IMPORTANT NOTE&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;--------------&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;FreeRIDE must be installed in /usr/local/FreeRIDE.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;If you want to install it elsewhere a symbolic link will&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;be created from /usr/local/FreeRIDE to the chosen location&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Choose where to install FreeRIDE [/usr/local] :&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Installing FreeRIDE. Please wait...&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;--------------------- MANIFEST ---------------------&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;This is version 0.9.6 of FreeRIDE, the Ruby integrated&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;development environment.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;This version is built with the following components:&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Ruby&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 1.8.4&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Fox Toolkit&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 1.2.16&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Fox Scintilla&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 1.62&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;FXRuby&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp; 1.2.6&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;----------------------------------------------------&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;FreeRIDE succesfully installed.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;Start FreeRIDE with '/usr/local/FreeRIDE/freeride'&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Agora basta executar o FreeRIDE, no KDE pressione ALT+F2 e aponte para o
caminho do executável /usr/local/FreeRIDE/freeride&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pronto, agora você pode programar em Ruby usando uma interface gráfica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obs: O projeto do FreeRIDE foi interrompido na versão 0.9.6, os donos do
projeto decidiram reescrever o FreeRIDE usando outro toolkit chamado
wxRuby, que usa wxWidgets. Veja o link
&lt;a class="reference external" href="http://freeride.rubyforge.org/wiki/wiki.pl?FreeRIDE_Future"&gt;http://freeride.rubyforge.org/wiki/wiki.pl?FreeRIDE_Future&lt;/a&gt;. Para
acompanhar o desenvolvimento visite o site &lt;a class="reference external" href="http://wxride.ruby-im.net/"&gt;http://wxride.ruby-im.net/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[]'s&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Instalando o mplayer no Slackware</title><link href="http://silvino.net/2008/04/18/instalando-o-mplayer-no-slackware/" rel="alternate"></link><published>2008-04-18T00:07:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-04-18:2008/04/18/instalando-o-mplayer-no-slackware/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ontem eu peguei alguns filmes em rmvb e o xine nÃ£o exibia os filmes por
causa da falta de plugins (os melhores codecs de multimedia estÃ£o
presentes no pacote de codecs do mplayer). EntÃ£o ao invÃ©s de instalar
apenas os plugins eu decidi instalar o &lt;a class="reference external" href="http://mplayerhq.hu"&gt;mplayer&lt;/a&gt;
completo e usufruir de todos os seus recursos (junto com o mplayer vÃªm
um aplicativo chamado mencoder que pode ser usado para ripar DVD's)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A forma mais fÃ¡cil de instalar o mplayer Ã© pegar os pacotes jÃ¡
preparados para o Slackware no site linuxpackages.net&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro tive que baixar o mplayer e os codecs:
mplayer-1.0rc2try4-i486-1kjz.tgz e
mplayer-codecs-20071007-noarch-1szl.tgz&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;Mas como tudo na vida nem sempre Ã© fÃ¡cil, tive que baixar as
depÃªncias:&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;a52dec-0.7.4-i486-1kjz.tgz, faac-1.25-i486-1gds.tgz,
faad2-2.5-i486-1gds.tgz, ffmpeg-20071007-i486-1kjz.tgz,
jack-0.109.2-i486-1mfb.tgz, lame-3.97-i486-1kjz.tgz,
libdv-1.0.0-i486-1gds.tgz, libmpcdec-1.2.6-i486-1gds.tgz,
speex-1.2beta2-i486-1kjz.tgz, twolame-0.3.12-i486-1kjz.tgz,
x264-20070914-i486-1kjz.tgz, xvidcore-1.1.3-i486-1kjz.tgz&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Depois de tudo isso ... vou assistir os filmes. hehehehe&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa noite!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Usando o SciTE para programar em Ruby</title><link href="http://silvino.net/2008/04/17/usando-o-scite-para-programar-em-ruby/" rel="alternate"></link><published>2008-04-17T23:18:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-04-17:2008/04/17/usando-o-scite-para-programar-em-ruby/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Nessa última semana estive procurando algumas ferramentas gráficas para
programar em Ruby. Hoje eu acabei de testar o
&lt;a class="reference external" href="http://scintilla.sourceforge.net/SciTE.html"&gt;SciTE&lt;/a&gt;. O SciTE foi
criado para demonstrar o poder de um componente de edição de textos
chamado &lt;a class="reference external" href="http://scintilla.sourceforge.net/"&gt;Scintilla&lt;/a&gt;. Usando o
Scintilla você pode criar editores de textos e que podem ser usados para
editar o código fonte de programas e chamar compiladores e depuradores
externos. O SciTE ficou tão bom que decidiram dar continuidade ao seu
desenvolvimento e ele deixou de ser um programa de demonstração e se
tornou um editor completo com suporte à várias linguagens, entre elas
C/C++, D, C#, Java, PHP e Ruby.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quer testar o programa? Baixe o executável já compilado para Linux no
link abaixo (o único pré-requisito é ter uma versão do GTK+ igual ou
superior à 2.8 na sua máquina)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="reference external" href="http://prdownloads.sourceforge.net/scintilla/gscite176.tgz?download"&gt;http://prdownloads.sourceforge.net/scintilla/gscite176.tgz?download&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim que terminar o download, você deve descompactar o arquivo
gscite176.tgz; a partir desse ponto o programa já está pronto para
rodar, mas muitas funções não estarão funcionando. Para usar todos os
recursos do programa você deve fazer o seguinte:&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;1. Entre no diretório descompactado e copie o executavél SciTE para o
diretório /usr/bin (cd gscite; cp SciTE /usr/bin)&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;2. Crie um diretório /usr/share/scite e copie todos os arquivos com a
extenção properties para lá (cp *.properties /usr/share/scite)&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;3. Copie o arquivo Sci48M.png para o diretório /usr/share/pixmaps (cp
Sci48M.png /usr/share/pixmaps)&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Opicional: Se você quiser ainda pode baixar a tradução do SciTE para
Português Brasileiro no endereço a seguir
&lt;a class="reference external" href="http://groups.google.com/group/scite-interest/web/locale.pt_BR.properties"&gt;http://groups.google.com/group/scite-interest/web/locale.pt_BR.properties&lt;/a&gt;.
Basta copiar o arquivo de tradução para o diretório /usr/share/scite com
o nome locale.properties (cp locale.pt_BR.properties
/usr/share/scite/locale.properties) e reiniciar a aplicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pronto agora sim você pode testar o programa a vontade. Pressione ALT+F2
e execute o comando SciTE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Ruby sem Rails - parte 2</title><link href="http://silvino.net/2008/04/04/ruby-sem-rails-2/" rel="alternate"></link><published>2008-04-04T14:52:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-04-04:2008/04/04/ruby-sem-rails-2/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;*Usando mod_ruby, eruby e erubis no Slackware*&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mod_ruby é um módulo que permite que o Apache execute de forma nativa
os scripts feitos em Ruby. Depois de instalar o mod_ruby você deve
escolher qual será o seu gerador de templates, usando um gerador de
templates você pode incluir o código Ruby em páginas HTML e programar no
mesmo estilo do ASP e PHP. Você pode escolher o ERB que já vem incluído
na distribuição padrão do Ruby ou pode usar o eRuby que foi escrito em C
para ganho de desempenho. Caso você queira usar o eRuby você precisa
instalar ele na sua máquina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O código fonte do mod_ruby e do eruby podem ser encontrados no site
&lt;a class="reference external" href="http://modruby.net/"&gt;http://modruby.net/&lt;/a&gt;, mas se você quer facilidade basta baixar os dois
pacotes
` &amp;lt;&lt;a class="reference external" href="http://fotoleitura.com/downloads/eruby-1.0.5-i486-1tdm.tgz"&gt;http://fotoleitura.com/downloads/eruby-1.0.5-i486-1tdm.tgz&lt;/a&gt;&amp;gt;`__ que
fiz para o Slackware 12 e instalar no seu sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baixe os pacotes
&lt;a class="reference external" href="ftp://linuxpackages.telecoms.bg/Slackware-12.0/Console/mod_ruby/mod_ruby-1.2.6-i486-1tdm.tgz"&gt;mod_ruby-1.2.6&lt;/a&gt;
e
&lt;a class="reference external" href="ftp://linuxpackages.telecoms.bg/Slackware-12.0/Console/eRuby/eruby-1.0.5-i486-1tdm.tgz"&gt;eruby-1.0.5&lt;/a&gt;.
Depois use a ferramente installpkg para instalar no Slackware.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de instalar o mod_ruby e o eruby na sua máquina, você pode
instalar também o erubis. O erubis é um gerador de templates,
implementado em Ruby e também usa algumas funções do eRuby.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O erubis é muito rápido, quase três vezes mais rápido do que o ERB e
ainda é 10% mais rápido do que o eRuby, tem suporte à várias linguagens
(Ruby/PHP/C/Java/Scheme/Perl/Javascript). Permite que você combine
templates com arquivos YAML, para usar arquivos de contexto e tem
suporte à Ruby on Rails.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para instalar o erubis você deve baixar os pacotes abstract e erubis do
site &lt;a class="reference external" href="http://rubyforge.net"&gt;http://rubyforge.net&lt;/a&gt; e executar os comandos abaixo como root:&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;$ tar xjf abstract_1.0.0.tar.bz2&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;$ cd abstract_1.0.0/&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;$ su root&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# ruby setup.rb&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# exit&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;$ cd ..&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;$ tar xjf erubis-2.5.0.tar.bz2&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;$ cd erubis-2.5.0/&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# su root&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# ruby setup.rb&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;$ cp contrib/erubis-run /usr/lib/ruby/1.8/apache&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Agora vamos configurar a integração com o Apache.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inclua as linhas abaixo no seu arquivo /etc/httpd/httpd.conf e salve o
arquivo.&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;LoadModule ruby_module lib/httpd/modules/mod_ruby.so&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;IfModule mod_ruby.c&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;RubyRequire apache/ruby-run&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;RubyRequire apache/eruby-run&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;RubyRequire apache/erubis-run&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;Location /erubis&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;SetHandler ruby-object&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;RubyHandler Apache::ErubisRun.instance&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;/Location&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;Files *.rhtml&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;SetHandler ruby-object&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;RubyHandler Apache::ErubisRun.instance&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;/Files&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;&amp;lt;/IfModule&amp;gt;&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Depois disso faça com que o usuário apache seja o dono do diretório onde
as páginas web estarão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;chown -R apache:apache /var/www&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso é necessário pois o erubis precisa de acesso de escrita no
diretório htdocs para criar uma área de cache.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer um teste copie o arquivo de exemplo da pasta do erubis para
dentro da pasta /var/www/htdocs&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;# cp erubis-2.5.0/examples/basic/example.eruby
/var/www/htdocs/example.rhtml&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora abra o arquivo example.rhtml no navegador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pronto, agora você está rodando Ruby sem Rails!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Ruby sem Rails</title><link href="http://silvino.net/2008/03/20/ruby-sem-rails-1/" rel="alternate"></link><published>2008-03-20T19:47:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-03-20:2008/03/20/ruby-sem-rails-1/</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;*O Ruby e o Rails*&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada comecei a estudar a linguagem
&lt;a class="reference external" href="http://ruby-lang.org/"&gt;Ruby&lt;/a&gt;. Li alguns tutoriais e fiquei muito
empolgado com a facilidade de uso e com o método de programação. A
linguagem Ruby é muito flexivel, nela quase tudo é tratado como um
objeto. Se você não acredita e quer ver com seus próprios olhos, dê uma
olhada no shell interativo do tutorial
&lt;a class="reference external" href="http://tryruby.hobix.com/%20"&gt;TryRuby&lt;/a&gt; (em inglês) ou instale o Ruby
na sua máquina e siga o tutorial &lt;a class="reference external" href="http://www.ruby-lang.org/pt/documentacao/ruby-em-vinte-minutos/"&gt;Ruby em Vinte
Minutos&lt;/a&gt;
(bom e velho Português do Brasil!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprendi trabalhar com variáveis, fazer loops, criar classes, blocos,
etc., porém&amp;nbsp;foi muito difícil&amp;nbsp;encontrar um bom tutorial que me
explicasse como usar a liguagem Ruby para gerar páginas dinâmicas, sem
usar o framework &lt;a class="reference external" href="http://rubyonrails.org/"&gt;Rails&lt;/a&gt;. Tudo o que eu
procurava na web me levava ao Rails. Acredito que isso faz muitas
pessoas desistirem de continuar estudando a linguagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quero deixar claro que não tenho nada contra o Rails. O Rails é um ótimo
framework, faz as coisas se tornarem muito simples, porém fica dificil
para o iniciante em Ruby separar o que faz parte do framework e o que
faz parte da linguagem em si. E na verdade a pessoa terá que aprender a
usar o framework e os novos métodos do Ruby ao mesmo tempo. Se você
conhece alguém possa tirar suas dúvidas, acredito que aprender os dois
simultâneamente é o caminho a seguir, porém, se como eu você é
auto-didata, você pode passar mais um pouco de tempo aprendendo a usar a
linguagem Ruby antes de partir para Rails.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Rails foi desenvolvido para aumentar a produtividade, mas se você tem
muitas dúvidas sobre Ruby você não será produtivo e pode acabar se
confundindo. Por outro lado, se as suas dúvidas quanto a linguagem forem
sanadas, você realmente alcançará a produtividade desejada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;*O Ruby sem o Rails*&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de sair procurando na web decidi entar no diretório de instalação
do Ruby para revirar o código fonte de alguns scripts e ver se
encontrava algo que me apontasse o caminho das pedras. Abri o meu
terminal e fiz aquela pergunta que todo bom usuário do Slackware faz
&amp;quot;whereis ruby&amp;quot;, uma das respostas apontava para &amp;quot;/usr/lib/ruby/&amp;quot; entrei
nesse diretório e encontrei os scripts do Ruby 1.8, alguns minutos
depois cheguei ao arquivo erb.rb (outro ponto forte do Ruby, todo script
vem com muita documentação incluída em seu código fonte).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ERB é um sistema de template poderoso e de fácil uso, que permite
embutir o Ruby dentro de arquivos de texto, xml e até mesmo arquivos
HTML. Todo código Ruby que for incluido dentro de tags &amp;lt;% %&amp;gt; será
executado como um script Ruby.&lt;/p&gt;
&lt;div class="line-block"&gt;
&lt;div class="line"&gt;No fim da documentação encontrei o que estava procurando, segue a
tradução:&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# Há uma variedade de soluções para geração de templates disponíveis
em vários projetos feitos em Ruby:&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# * O grande irmão do ERB, eRuby, trabalha da mesma forma mas é
escrito em C para performance;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# * Amrita (bom para produzirHTML/XML);&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# * cs/Template (C para performance);&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# * RDoc, distribuído com Ruby, usa o seu próprio motor para gerar
templates, o qual pode ser usado em qualquer lugar;&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# * e outros; faça uma busca no RAA.&lt;/div&gt;
&lt;div class="line"&gt;# Rails, o framework para aplicações web, usa ERB para criar views.&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Isso era tudo o que eu precisava saber. Apartir disso começei a
pesquisar na web sobre ERB e eRuby.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O eRuby pode executar o código Ruby incluido dentro de páginas HTML e em
conjunto com o mod_ruby você pode fazer o Apache servir suas páginas
dinâmicas escritas em Ruby (essas páginas levam a extensão .rhtml). Para
trabalhar com sessões e recuperar dados de formulários do HTML pelo
método POST, você deve criar um objeto CGI dentro do código Ruby e esse
objeto fará o trabalho pesado para você. No tutorial de Ruby do
&lt;a class="reference external" href="http://www.eustaquiorangel.com/downloads/tutorialruby.pdf"&gt;Eustáquio
Rangel&lt;/a&gt;
você encontra um exemplo de uso do objeto CGI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consulte o site do &lt;a class="reference external" href="http://modruby.net/en/"&gt;mod_ruby&lt;/a&gt; para pegar o
código fonte dos e fazer a integração com o Apache.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo post vou explicar a integração com o Apache e fornecer os
pacotes para instalação no Slackware.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vou ficando por aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>irb(main):001:0&gt; print "Hello world!"</title><link href="http://silvino.net/2008/03/11/hello-world-2/" rel="alternate"></link><published>2008-03-11T16:39:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-03-11:2008/03/11/hello-world-2/</id><summary type="html">&lt;p&gt;É isso ai pessoal, eu sou Thiago Silvino e esse é o meu blog pessoal.
Vamos usar esse espaçao para compartilhar informações sobre software
livre, Linux, redes de computadores e programação. Vamos falar muito
sobre o mundo open source, seus aspectos e desafios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu faço parte do projeto de tradução do Slackbook para português do
Brasil. Quer saber mais sobre o sistema Slackware Linux? Visite o site
&lt;a class="reference external" href="http://slackbookptbr.sf.net/"&gt;http://slackbookptbr.sf.net&lt;/a&gt;, leia o
livro e saiba tudo sobre o sistema Slackware.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estamos iniciando o processo de atualização do livro, precisamos de mais
colaboradores, caso queira participar da nossa equipe se inscreva na
lista &lt;a class="reference external" href="http://groups.google.com/group/slackbookptbr"&gt;http://groups.google.com/group/slackbookptbr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais!&lt;/p&gt;
</summary><category term="linux"></category></entry></feed>