<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Thiago Silvino</title><link href="http://silvino.net/" rel="alternate"></link><link href="http://silvino.net/feeds/ingles.atom.xml" rel="self"></link><id>http://silvino.net/</id><updated>2013-12-02T15:40:00-02:00</updated><entry><title>Exercícios de inglês e espanhol</title><link href="http://silvino.net/2013/12/02/exercicios-de-ingles-e-espanhol/" rel="alternate"></link><published>2013-12-02T15:40:00-02:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2013-12-02:2013/12/02/exercicios-de-ingles-e-espanhol/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Alguns dias atrás eu descobri que a minha amiga Kelly Dias mantém o blog
Interaja Agora e ela posta muitas dicas sobre inglês e espanhol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela mantém uma seção de exercícios. Então se você está estudando uma
dessas línguas e quer se aprimorar em um tópico específico acesse a
seção de &lt;a class="reference external" href="http://interajaagora.blogspot.com.br/p/exercicios-de-ingles.html"&gt;exercícios de
inglês&lt;/a&gt;
ou &lt;a class="reference external" href="http://interajaagora.blogspot.com.br/p/exercicios-de-espanhol.html"&gt;exercícios de
espanhol&lt;/a&gt;
e faça os exercícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No blog dela também há muitos links para sites externos com muitas aulas
interessantes e ela também aceita o recebimento de dúvidas no e-mail:
&lt;a class="reference external" href="mailto:contato_interajaagora&amp;#64;yahoo.com.br"&gt;contato_interajaagora&amp;#64;yahoo.com.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então não perca tempo e acesse o blog
&lt;a class="reference external" href="http://interajaagora.blogspot.com.br/"&gt;http://interajaagora.blogspot.com.br/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bons estudos!&lt;/p&gt;
</summary></entry><entry><title>Como estudar inglês</title><link href="http://silvino.net/2013/10/19/como-estudar-ingles/" rel="alternate"></link><published>2013-10-19T23:57:00-03:00</published><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2013-10-19:2013/10/19/como-estudar-ingles/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Tenho recebido muitas perguntas sobre como estudar inglês por conta
própria. Algumas pessoas que tem me procurado querem começar a estudar
do zero e outras já tem um conhecimento intermediário e querem aprimorar
suas habilidades na língua inglesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse post vou compartilhar algumas dicas para esses dois grupos de
pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vocabulário:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você não tem muito conhecimento de inglês, só sabe aquilo que
aprendemos no ensino médio, e quer começar a estudar você pode usar o
site &lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/"&gt;Language Guide&lt;/a&gt; para começar os
seus estudos. Nesse site você pode estudar várias línguas, mas vamos
focar na língua inglesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comece acessando esse link
&lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/inglês/"&gt;http://www.languageguide.org/inglês/&lt;/a&gt;.
Nessa primeira seção você vai encontrar um guia de vocabulário, é um
guia super interativo, basta escolher um tópico que você quer aprender e
passar os mouse em cima das figuras e você vai ouvir a pronúncia da
palavra escolhida. Dessa forma você pode aprender várias palavras novas
em único dia e já vai saber a pronúncia correta. São setenta e sete
tópicos diferentes com várias palavras a disposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para treinar vocabulário e aprender novas palavras você também pode usar
o site &lt;a class="reference external" href="http://www.duolingo.com/"&gt;http://www.duolingo.com/&lt;/a&gt; esse site também provê um aplicativo
para celulares Android e iPhone que você pode baixar e fazer as aulas
direto no seu celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gramática:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois você pode acessar a &lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/english/br/grammar.jsp"&gt;guia de
gramática&lt;/a&gt;, que
é um curso de inglês completo dividido em quatro partes. Basta acessar
os links abaixo e ler as páginas, passe o mouse por cima das frases em
inglês para ouvir a pronúncia das frases.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Links: &lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/english/grammar/br/part1/"&gt;Parte
1&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/english/grammar/br/part2/"&gt;Parte
2&lt;/a&gt;, &lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/english/grammar/br/part3/"&gt;Parte
3&lt;/a&gt; e &lt;a class="reference external" href="http://www.languageguide.org/english/grammar/br/part4/"&gt;Parte
4&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O guia de gramática também pode ser usado por quem já tem um
conhecimento intermediário e quer revisar ou relembrar alguns tópicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Intermediário e avançado:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois que você passar pela parte básica e conseguir ler textos em
inglês você pode usar outros sites de conteúdo mais amplo e que trazem o
texto escrito completamente em inglês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um site muito bom é o site do jornal Voice of America,
&lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/"&gt;http://learningenglish.voanews.com/&lt;/a&gt;, esse site tem a seção Learn English
onde você encontra notícias em inglês e o apresentador fala bem devagar,
assim você pode acompanhar o texto enquanto ouve a notícia. Isso é muito
bom porque você já aprende a pronúncia correta das palavras e já se
acostuma com o sotaque do inglês americano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acesse o site &lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/"&gt;http://learningenglish.voanews.com/&lt;/a&gt; e clique no link de
uma notícia, na página da notícia você verá do lado esquerdo uma seção
chamada MULTIMEDIA, clique no link Listen, aparecerá uma nova janela com
um player de áudio, clique no botão play para ouvir a notícia e
acompanhe o texto na página da notícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse site também tem uma seção chamada Learn English TV, que traz
vídeos com legendas em inglês e os apresentadores falam bem devagar para
que você possa acompanhar. Acesse esse link para ver os vídeos:
&lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/media/all/latest.html?z=3613"&gt;http://learningenglish.voanews.com/media/all/latest.html?z=3613&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja também os vídeos da seção English in a Minute, onde os professores
explicam o uso das expressões idiomáticas no inglês americano, as aulas
nesses vídeos curtos são completamente em inglês e também trazem a
legenda para você acompanhar. Acesse esse link para ver os vídeos:
&lt;a class="reference external" href="http://learningenglish.voanews.com/media/all/latest.html?z=3619"&gt;http://learningenglish.voanews.com/media/all/latest.html?z=3619&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você tem dúvidas de gramática e já lê em inglês com facilidade veja
as explicações no site The Purdue Online Writing Lab, nesse link
&lt;a class="reference external" href="https://owl.english.purdue.edu/owl/section/1/5/"&gt;https://owl.english.purdue.edu/owl/section/1/5/&lt;/a&gt;. Há explicações sobre
vários tópicos como adjetivos, advérbios, preposições, pronomes, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O site de notícias da BBC UK também oferece muitos recursos para estudar
inglês. Acesse o link
&lt;a class="reference external" href="http://www.bbc.co.uk/worldservice/learningenglish/"&gt;http://www.bbc.co.uk/worldservice/learningenglish/&lt;/a&gt;. Navegue no menu do
lado esquerdo para escolher entre as seções &lt;a class="reference external" href="http://www.bbc.co.uk/worldservice/learningenglish/general/"&gt;General &amp;amp; Businesse
English&lt;/a&gt;,
&lt;a class="reference external" href="http://www.bbc.co.uk/worldservice/learningenglish/language/"&gt;Grammar, vocabulary &amp;amp;
pronunciation&lt;/a&gt;
e outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como você pode ver há muitos recursos gratuitos na internet para você
estudar e aprimorar o seu inglês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se você tem alguma dica para compartilhar deixe o seu comentário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bons estudos e boa sorte!&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>