<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Thiago Silvino</title><link href="/" rel="alternate"></link><link href="/feeds/linux-slackware.atom.xml" rel="self"></link><id>/</id><updated>2013-09-20T10:32:00-03:00</updated><entry><title>Usando o Slax Linux</title><link href="/2013/09/20/usando-o-slax-linux/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-20T10:32:00-03:00</updated><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:,2013-09-20:2013/09/20/usando-o-slax-linux/</id><summary type="html">&lt;p&gt;O &lt;a href="http://www.slax.org" title="Slax"&gt;Slax&lt;/a&gt; é uma versão portável do Linux
baseada na distribuição &lt;a href="http://slackware.com" title="Slackware"&gt;Slackware&lt;/a&gt;. O
Slax traz o Firefox, mplayer (player multimedia), okular (leitor de
PDF), gwenviewer (vizualizador de imagens), muitos outros programas e o
desktop KDE em uma imagem de aproximadamente 220Mb e que está disponível
em várias línguas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para usar o Slax no seu computador você deve fazer o download nesse link
&lt;a href="http://www.slax.org/en/download.php"&gt;http://www.slax.org/en/download.php&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você verá quatro opções de download:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Download for CD - duas imagens ISO (32 bits e 64 bits) que você pode
usar numa máquina virtual como o VirtualBox ou queimar num CD/DVD para
dar boot no seu computador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Download for USB - dois arquivos compactados no formato ZIP (32 bits e
64 bits) que você pode usar num pendrive para dar boot no seu
computador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a sua máquina tem mais de 4GB de memória RAM e/ou um processador com
mais de um núcleo (exemplos dual core, quad core, corei3,5,7) use a
versão 64 bits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para usar o Slax em Portugês num pendrive acesse a página de download,
vá até a linha "Slax Brazilian (Portuguese)" e selecione uma das opções
"32 bit ZIP" ou "64 bit ZIP".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando download terminar, copie o arquivo ZIP no seu pendrive (na minha
máquina o pendrive foi reconhecido como E:, use a letra que o Windows
detectar) e descompacte o arquivo na raiz do pendrive, entre na pasta
E:slaxboot e execute o script bootinst.bat. Se tudo der certo o seu
pendrive já vai estar inicializável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Obs: Se você já está usando o Linux e quer testar o Slax descompacte o
arquivo no pendrive e execute o script slax/boot/bootinst.sh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Você deve reiniciar a sua máquina com o pendrive conectado em uma porta
USB e na tela inicial da BIOS você deve pressionar uma tecla para
escolher a opção de boot pelo pendrive (USB disk), essa tecla varia em
cada computador, normalmente é uma das teclas F8, F9, F10 ou ESC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de escolher a opção de boot pelo pendrive (USB disk) você verá a
tela de boot do Slax, você pode apertar a tecla TAB para mudar as opções
ou simplesmente escolher a opção "Run Slax" e pressionar a tecla ENTER.
Escolhendo essa opção padrão o Slax vai iniciar o no modo gráfico com o
KDE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o Slax não reconhecer a placa de rede wireless ou algum outro
hardware da sua máquina você deve conectar na Internet usando a placa de
rede comum, com um cabo de rede, e abrir a "Central de Programas" e
fazer o download do módulo "Linux Firmware" depois reinicie o Slax e
tente novamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Boa sorte!&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>