<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Thiago Silvino</title><link href="http://silvino.net/" rel="alternate"></link><link href="http://silvino.net/feeds/pessoal.atom.xml" rel="self"></link><id>http://silvino.net/</id><updated>2013-09-08T00:53:00-03:00</updated><entry><title>Novo blog e novo domínio</title><link href="http://silvino.net/2013/09/08/novo-blog-novo-dominio/" rel="alternate"></link><updated>2013-09-08T00:53:00-03:00</updated><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2013-09-08:2013/09/08/novo-blog-novo-dominio/</id><summary type="html">&lt;p&gt;Boa noite,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de muito tempo sem publicar nada decidi fazer várias mudanças.
Registrei um novo domínio e comecei esse novo blog. Todo o conteúdo do
meu blog antigo (tdmsilvino.wordpress.com) foi importado nesse novo
blog. Assim que eu terminar de fazer todos os ajustes que desejo vou
redirecionar o blog antigo para cá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse novo blog vou escrever sobre software livre, Linux, redes,
firewall, inglês e qualquer outro assunto que achar relevante. Esse blog
não será apenas sobre tecnologia da informação, vou tentar concentrar as
minhas informações pessoais públicas nesse domínio silvino.net e a minha
"identidade virtual" estará aqui, não estará no facebook, g+ ou twitter,
eu não vou deletar o meu perfil nesses serviços mas a maior parte das
minhas informações vão sumir de lá em breve. Vou fazer alguns
experimentos com owncloud e aos poucos vou deixar de usar serviços de
terceiros que podem ser facilmente subvertidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dia desses eu estava pensando sobre como estamos dependentes do
Google e os outros gigantes da web e me perguntei: o que aconteceria se
o Google decidisse cancelar a minha conta? Eu perderia os meus contatos,
o meu e-mail, os arquivos do Google drive e muitas outras coisas. Fiz
algumas pesquisas e vi que não é difícil disso acontecer. Depois de ler
sobre o movimento
&lt;a href="http://indiewebcamp.com/Getting_Started"&gt;IndieWebCamp&lt;/a&gt; eu percebi que a
melhor forma de sair dessa  roubada é ter a posse da minha "identidade
virtual". Eu vou ter o meu próprio domínio, vou gerenciar o meu e-mail e
os meus arquivos ou vou pagar para algum provedor gerenciar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O layout desse blog provavelmente mudará em alguns dias porque estou
pensando numa  forma de postar artigos em inglês também e ainda estou
pesquisando pra ver qual será a melhor forma de fazer isso. Mas já vou
começar publicar alguns posts aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova identidade virtual do Thiago Silvino aka tdmsilvino estará aqui
no silvino.net.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[]'s&lt;/p&gt;</summary></entry><entry><title>Voltando com a força toda</title><link href="http://silvino.net/2008/08/16/voltando-com-a-forca-toda/" rel="alternate"></link><updated>2008-08-16T10:28:00-03:00</updated><author><name>tdmsilvino</name></author><id>tag:silvino.net,2008-08-16:2008/08/16/voltando-com-a-forca-toda/</id><summary type="html">&lt;p&gt;É isso ai pessoal, esse blog não vai parar não. No mês passado fiz uma
operação no joelho e agora estou fazendo um tratamento intensivo pra me
recuperar o mais rápido possível. Fiz uma reforma na minha casa e meu
micro ficou desmontado, eu estava só usando o laptop do serviço e por
isso não postei mais nada no blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aproveitei esse tempo pra terminar de ler um livro preparatório para a
certificação LPI. Também fiz a leitura dos livros "Ruby - Investigando a
Linguagem" e "Ruby on Rails - Executando". Já estou desenvolvendo
algumas aplicações usando Rails.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Então fica ai mais uma dica pra galera quem quer começar a usar o Rails,
você pode comprar qualquer um dos vários livros disponíveis para compra
e atualizar o seu conhecimento lendo os bons artigos disponíveis na
Internet, segue uma breve lista:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro tutorial completo de Rails 2.0 - parte 1 e parte 2  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.akitaonrails.com/2008/2/1/rolling-with-rails-2-0-o-primeiro-tutorial-completo-parte-1  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.akitaonrails.com/2008/2/1/rolling-with-rails-2-0-o-primeiro-tutorial-completo-parte-2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rails scaffolding step by step  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://fairleads.blogspot.com/2007/12/rails-20-and-scaffolding-step-by-step.html  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://fairleads.blogspot.com/2008/01/this-is-second-part-of-my-series.html&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro tutorial completo de Rails 2.1 - parte 1 e parte 2  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.akitaonrails.com/2008/5/25/rolling-with-rails-2-1-the-first-full-tutorial-part-1  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.akitaonrails.com/2008/5/25/rolling-with-rails-2-1-the-first-full-tutorial-part-2&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiro livro de Rails 2.1  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;http://www.nomedojogo.com/2008/06/06/o-primeiro-livro-sobre-rails-21-e-brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante esse período também fiz a instalação do Kurumin NG e indico essa
distribuição pra qualquer brasileiro que seja iniciante no Linux e quer
um Desktop pronto para uso. Depois que você se acostumar com o ambiente
Linux e realmente quiser aprender a configurar todo o sistema e ir a
fundo nas funcionalidades você deve partir para uma distro robusta e a
minha indicação sempre será o bom e velho Slackware.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até mais.&lt;/p&gt;</summary></entry></feed>